https://web.archive.org/web/20031027173940/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=504

### [10080] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2003.03.20 THU 15:43:36　
	
　とうとう、攻撃が始まってしまいましたね・・・今は、何て言ったらいいかわからない。とりあえず、わたしも、北条さんのメッセージ　『　love & peace　』　と同じ気持ちです。

＞[10079] ちゃこさま
　あ～、ちゃこさまだー、「呼ばれてないけど」なんてとんでもない、待ってましたよ～♪　わたしのカキコミがお役に立てたなんて、嬉しいです。

＞[10074] 100tハンマー管理人さま、詳しい説明、ありがとうございました。少し気持ちが楽になりました。
　ネタばれ解禁、今日でよかったんですね、明日にするべきか迷っていたので助かりました。

　それではまた今夜。

### [10079] ちゃこ	2003.03.20 THU 14:51:01　
	
呼ばれてないけど、ジャジャジャジャ～～～ン！
すご～～く久しぶりにお邪魔します。　ちゃこです。　
「はじめまして＆ご無沙汰してます＆皆さん、元気ですかぁ？（←これ太字ね）」

先週、久しぶりに公式HPに訪れたとき、BlueCat様（だったと思う）の「来週の発売日は木曜日」の書き込みに、本日、バンチを読めました。有り難う♪
（最近、立ち読みなのです。編集部の方々、ゴメンナサイ）
皆さん、解禁時間が待ち遠しいことでしょうね。

『嵐を呼ぶ男』（決して「荒らし」ではないですよ。）まろ様の書き込みに端を発した、書き込み問題。
管理人様の書き込みが出た今、一区切りが着くんだろうと思います。　でも、１つだけ思ったこと、書かせて下さい。

今の公式HPが、私が頻繁に訪れていた頃と違うのは、「Mail」欄がオープンになっている人が多いということ。
最初の頃、アドレスをオープンにしてた人が、嫌な思いをした記憶があるので、これって、良いことだと思うんです。
皆が、安心してその欄をオープンに出来る。
この雰囲気を、これからも持ち続けて欲しいです。

BBSは、不特定多数の『レス』で成り立っているものです。
（パソコン通信時代は『コメントチェーン』という言葉もあったくらいだし）
自分の書いた書き込みに反応が無かったら、寂しい。
だから、誰か１人でも返事をくれたら、その見えない相手に手を振りたくなるくらい嬉しい。
そして、その嬉しい気持ちを表現しようとすれば、レスだらけになるのは、仕方のないことなのかなぁ・・・と。
ただ、そのレスが『話題』に対してのレスなのか、
『書き手』に個人的に伝えたいレスなのか？　
BBSは『掲示板』であって『伝言板』でないことを忘れないようにしたいものです。
（私も、復活するときは、気を付けます）

ROMどころか、久々に来て、エラソーな書き込み、ごめんなさい。（しかも、長文健在だよ）
では、失礼します。

### [10078] 圭之助（けーの）	2003.03.20 THU 13:50:19　
	
こんにちは　圭之助です。

とうとう始まってしまいましたね…戦争。それとはウラハラに、見たい見たいと思い続けていた「ＴＶシリ－ズ第１話」「愛と宿命のマグナム」放送予定がすぐそこまで来ていると思うと、やっぱり何か落ち着かないワ☆

＞１００６９　将人さま
私もついさっきまで、同じ事を考えてました。戦争が始まってしまったのに、果たして銃撃戦シーンもあったりするＣＨを放映して大丈夫かなって。

もちろん、内容を熟知している人達には、そんなシーンばかりじゃないこともわかってるけど…たまたまＴＶをつけてみた人はどう感じるんだろう。なんでＣＨを選んだんだろうって考えはじめちゃって…。ＣＨに対してヘンなクレームとかがついっちゃったりしたら悲しいなぁ…そんなことないと思うんだけど…まで考え込んでました。でも、もっと放映を考えさせられるドラマなんかも多々あるし、日テレさんもＣＨなら大丈夫！って推してくれたのかも？
なんか、上手く伝えられなくてゴメンナサイ。
ま、何だ。要するに結局嬉しいのだヨ！状況は複雑でも大好きな人に逢えるのは！そう思う人、圭之助だけじゃないよね（汗）

＞１００５８　いちのさま　＞１００７０　里奈さま
１００７２　千葉のＯＢＡ３さまと同意見です、って…あらら。それより１００ｔハンマー管理人さまから、メッセ－ジが届いてましたね☆

＞里奈さま
長くなっては失礼なので手短に☆その後、プレステ２の桜ちゃんはゲットされましたか？今日「トイザ○ス」の折込広告に載ってましたよ。オンライン購入もできるのでは？

### [10077] 野上唯香	2003.03.20 THU 13:33:12　
	
ＣＨ金曜ロードショーはどーなるんでしょうか・・・。戦争も深刻になってきましたね。これのせいで「３年Ｂ組金八先生」の再放送が中止になりました。

里奈様
いよいよ今日夕方京都に向かいます！着いたら携帯かＰＣにメールします。そんなわけで明日から暫くカキコできなくなります。今年の水着楽しみです。

### [10076] ももんが	2003.03.20 THU 13:12:07　
	
はじめまして、ももんがです。最近突然北条さんの作品がものすごい好きになりこのホームページを発見し、メールさせていただきました。
北条さんのメッセージ拝見しました。ショックでした・・・。
戦争はもうはじまっています。これからどうなるのか、戦争は早期に終結するのか。これからどうなるのか・・。
もう誰もわからないかもしれません。
北条さんのメッセージの意味、重い、です。
でも誰もが思っていること。やはり北条さんすごい。て素直に思いました。
なんだかはじめて送ったのにはじめからすごい話で、すみません。これからも、ずっと北条さんを応援します。
体に気をつけて、心にしみる素敵な作品を書き続けてください。
長々とすみません。












### [10075] いも	2003.03.20 THU 10:58:46　
	
こんにちは、ちょっとお邪魔しま～す。

１００ｔハンマー管理人さま、イラスト等の著作権＆私信に関してわかりやすく、あたたかい指針を示していただきましてありがとうございます。

このページへの来訪者数がわからないので（カウンターないですよね）、なかなか実感することがないんですが、かなり多くの方がいらして見てらっしゃるんですね。改めてその辺を考えたいと思います。カキコ１００００突破で（将人さま、おめでとうございます☆）、これからもみんなで「節度をもって」楽しくカキコできるのが一番ですね。(^^)

ちょっとだけレス
＞千葉のOBA3さま[10057]
「舞っている」マダムを想像してかなり腹がよじれました！ありがとうございました。（笑）

ではでは、またいつか～～☆
いもでした。

### [10074] 100tハンマー管理人	2003.03.20 THU 10:00:14　
	
いつも北条司ＨＰに来訪いただきましてありがとうございます。100tハンマー管理人です。
明日が休日のため、コミックバンチの発売は本日です。ネタ関連の解禁は本日１８時ということでお願いします。

▽イラスト等に関しまして
北条司のキャラクターのイラスト等を個人的に楽しみで描いて頂くぶんには問題ありませんが、残念ながらＨＰ等での掲載は著作権を侵害してしまう可能性があります。権利関係に関しましては基本的に個別の対応ということになります。
とりあえず、ここで言えます事は、当掲示板より皆様のイラストへの直接的なリンク等は行わないで下さい。

▽私信に関しまして
大体の皆様のご意見どおりで、節度をもって行ってください。書き込んでいただいている皆様よりかなり多くの方が見てらっしゃいます。

今後ともお楽しみいただければ幸いです。

### [10073] 葵	2003.03.20 THU 09:40:17　
	
　昨日の私のカキコ、やはりおかしかったですね。北条せんせのメッセージは「開戦、および戦争」に向けたものだったわけで、ココのＢＢＳのドタバタ（？）についてじゃなかったということで…。あﾞ～なんて浅はかな考えだったんだ私はっ!!!北条せんせ、すびばぜんっ☆（恥）
　早々に「バンチ」ゲットしてきましたが…ホントに本日解禁でイイんですよね？これでネタバレしたとかいったら、またヒンシュク・モードだわ。くすん☆

### [10072] 千葉のOBA3	2003.03.20 THU 08:29:03　
	
おはようございます。　北条先生のメッセージ、胸にズシッっときました・・・・。本当に始まるんだろうな・・・。あと数時間で・・・。

１００５８　いちのさま　イラスト描く事自体がいけないって事ないのでは・・・。と、思いますけど。それを、売ったとか言えばいけないことでしょうが・・・。どうなんでしょうねー？

１００６４　ｙｏｓｉｋｏさま　演奏会ですか？わーーー、それもまた、なんてうらやましい！！ぜひ、感想聞かせてくださいねー！

１００７０　里奈さま　そうよーーー！いちのさまったら今まで私の事舞わせているなんて・・・。ふてぇー野郎だぁ！！イラストは、いいんじゃないかと私は思うんですけどねぇ・・・。ホント誰か教えて！！

ところで、今週号は今日発売で、解禁は本日１８時でいいんでしょうか？（そういや、昨日バン水はできませんでした。）

### [10071] OREO	2003.03.20 THU 03:05:18　
	
こんにちわ☆
北条先生のメッセージ、最終的に、皆の願いはコレなんだよねって思いました。
ＣＨの放送内容、時間、着実に明らかになってきていますが、反面、戦争のことがあるから、フクザツ・・。
ＣＨ放送を喜びたいけど、喜んじゃいけないような・・・。
でも、ビデオの録画を頼み込む自分がいたりして・・。

でわ、今から学校です☆行って来ま～っす

### [10070] 里奈	2003.03.20 THU 02:16:33　
	
北条センセの 空白のど真ん中に書かれた『love＆peace』…
たった一言なのに、心に染み入る感じが致しました。里奈じゃ上手く言えないけど、あの空白には『いっぱい言いたいことはあるけれど…』って意味があるんでしょうね。
明日（いや 今日か…）やっぱり戦争始まっちゃうんでしょうか…。

☆１００６５　無言のパンダ様
情報ありがとうごぜぇ～ますです！良かったぁ～、全国放送なんだね！でもいつ報道番組に切り替わるか解からないんだ☆当然だけど…。それでもやっぱり パンダ様同様、元気な香の声が聞けるとあって嬉しいです♪

☆１００６３　稲妻クロード様
うんうん！遼と阿香の出会いは考えるとすごい確率の偶然の積み重ねですよね！私達だって偶然が重なり合って今に至るんだろうけど、逆に 逃して来た偶然も山程あるんだろうなって考えるとなんかもったいない！せっかく出会えた人達は大切にしたいです♪

☆１００６２　なつみ様
はじめましてっ♪
皆もそうだけど、なつみ様 貴重な情報ありがとうございます！
（里奈は常に受け身…苦笑）

☆１００６０　ゆきんぽ様
始めましてでぇーっす♪遼が初恋の人！？あらやだ！私もよ（笑）
小学生の時、ＣＨの連載が終わった時とか里奈 号泣しちゃって大変だったんだよー。暴れ狂ってたはね…☆
将人様もレスでもおっしゃってますが、ＣＨとＡＨは別世界の話だから 設定が全然違ったりするんですよね。きっとこれからもＣＨとは違う設定の話がドンドン出て来ると思います。一緒にして考えると里奈も混乱しちゃう！でもでも、この設定だけは変えて欲しくなぁーい！ってとこもありますよねぇ～。

☆１００５９　野上唯香様
ＣＨ放送はどうやら全国放送みたいなんで里奈も見れそう♪
えぇっ！？里奈が今臨時で働いてる居酒屋に来るって！？ダメダメ！駄目よ！だって恥ずかしいじゃん！以前会った時はショップ店員だったのに 居酒屋ガールっぷり見られるなんて嫌よ～（汗）それなら、水着の店長してる時に見られたいわ！（笑）
それから いつも連絡取れなくてゴメンね。

☆１００５８　いちの様
ガァァーーン！！い…いちの様…あなた何とおっしゃいました？
　『イラストも描かないほうがいいのかな…著作権とかあるしね』
ですって！？うそっ！マジで！？好ましくないの！？
それって私達にとっても辛くない…？描くのは自由だけどＨＰに掲載したり、ココで｢描けたんで送りまぁ～っす♪｣とか報告するのも駄目なのかな…？その辺ハッキリ知りたい！
１００ｔハンマー管理人様！登場して教えてくださぁぁーい！
（けっこう切実…）

☆１００５７　千葉のＯＢＡ３様
きゃはははっ！　（≧ヮ≦）
なに？まだ舞ってたの！？マジで笑っちゃったわ！誰にも気付いてもらえず たま様に助けを求めたのね☆お疲れサマンサ♪

### [10069] 将人（元・魔神）	2003.03.19 WED 23:41:39　
	
こんにちは、将人（元・魔神）です。
昨日の僕の書き込みですが、まろ様が「私信はOKですよ」って書かれる
前の自分の発言について書きましたが、まろ様のフォローされた
「誤解されないように」という部分については分かっている物と
思い込みで書きませんでしたが、まろ様の言われようとされている事に
対しては、僕も理解できていますよ。
ちょっと僕のフォローが足りなかったみたいです。すみません。

北条司先生のもっこりメッセージ更新されていましたね。
平和になって欲しいですね。戦いとかは漫画作品の中だけであれば。

鉄腕ア＠ムに住民票が発行されたそうです。冴羽さんならば新宿区が
作ってくれないかな？

＞[10058] いちの様　2003.03.19 WED 10:20:30　
いちの様の絵、ホームページに載せましたけど、ＣＨキャラとかを
使った２次著作になる絵は、著作権どうなるのかな？

＞[10060] ゆきんぽ様　2003.03.19 WED 13:30:31　
エンジェルハートは、たぶんAHの1巻の北条司先生のコメント、同じ
キャラは出ていますが、続編ではなくパラレルですという事で
前のＣＨであった設定などの話が変わっている見たいですよ。
ＡＨの６巻のシーンは、香さんが香瑩に見せた「夢だったから」
という解釈も出来たんですが、現在バンチ本誌で連載中の
槇村さんの死に関わる話も、変わっていますからね。
僕もパラレルとか思いながら「ＣＨの続編」と思ってしまうので
ＣＨで知っていた話が変わっていると微妙な心境ですけどね。

＞[10065] 無言のパンダ様　2003.03.19 WED 18:35:05　
ＣＨの放送はＴＶシリーズ第１話と「愛と宿命のマグナム」の２本立て
なんですね。２本立てと聞いて不安だったのが、アメ＠カとテ＠リスト
という話が絡んでいた約1時間物のOVAの２本立てじゃないかと思って
戦争の為の差し替え番組として、大丈夫なのかと不安でした。
ＣＨは好きですが、出来れば戦争の為の差し替え番組という理由なら
その番組が役に立たなかったという方がうれしいんですけどね。
複雑な心境ですね。

### [10068] 圭之助（けーの）	2003.03.19 WED 22:31:13　
	
こんばんは、圭之助です。

もっこりメッセージ、ひとことなのに胸に響くものがあります。
世界中の人達が笑顔で平和に暮らせる事を祈らずにいられません。

できることなら、すっきりした気持ちでＣＨを見たいという気持ちでいっぱいです。戦場の悲惨さを痛感しているリョウもきっと、そう思っていることでしょう…。

＞無言のパンダさま
３０秒でも香とのかけあい、見たい聞きたいですよね！そのスポットを録画するのは至難の技かしら！？

＞ＴＡＫＥＳＨＩさま
圭之助の見た１００円ショップは「ひゃくえもん」と「ＣＲＹＳＴＡＬ」といいます。ひょっとしたら、東大阪ローカル店かも？

＞葵さま
ちょっとお尋ねしたいことがあったのですが、今度メールします。いや、たいした事じゃないんですけど☆

### [10067] Ｍａｍｉ	2003.03.19 WED 22:18:34　
	
こんばんは。初めての方はじめまして！Ｍａｍｉと申します。よろしくお願いいたします。

先日は全部ロムできないうちのカキコとなりレスできずじまいで申し訳ありませんでした。どなた宛のレスだったか調べていると子供が寝ないので省略させていただきますが、お礼を述べさせてください。
えっと、主人の花粉症対策に甜茶を薦めてくださった方ありがとうございます。おかげさまでまだ晩は薬を飲んでいますが昼は結構、効いているようで楽になっています。
それから娘の風邪のことですが私ももらってしまいましたぁ。が、ふたりとも食欲もあり元気にやっております。

それから、まろ様（はじめまして）のカキコミを見て確かにネチケットを守っているか？ということを深く考えさせていただきました。
カキコをできずロムをしている時から感じていましたがこれだけ多くの方が訪れていても、荒れていないのってすばらしいなぁ、私も仲間に入りたいなぁと思っていました。多くの方が訪れるということは多くの感じ方考え方もあるということです。
まろ様のＨＰも見せていただきました。
北条作品を愛するみんなが気持ちよく利用できるように、考えていきたいと思いました。

「もっこりメッセージ」の更新はたった一言ですが、あれ以上に簡潔にあらわす言葉って思い浮かびません。北条センセの感性には驚嘆させられます。本当に戦争のない時代がくることを願ってやみません。私のじぃ、ばぁが体験者で子供の頃から聞かされて育ったもので、「少年達のいた夏」（タイトルあってる？）のような無慈悲な話も実際にありました。
ＣＨの再放送は複雑な心境でむかえることとなりそうです。

また長くなってしまいました。それではまた解禁後あたりにおじゃましまーす。

### [10066] 葵	2003.03.19 WED 22:01:37　
	
　もっこりメッセージ更新されましたね。北条せんせ、ご心配をおかけしてしまって、申し訳ない限りです。でもみんな、北条せんせのＦＡＮにちがいありませんから。これ、断言!!!

　昨夜ルパ○のパンフを探したついでに、昔のを見てたら「１１○いる!!」を発見。これって主人公タ○に神谷さん、そして田中秀幸さんや玄田哲章さんという黄金のトリオがご出演だったのね。今考えたら、すごいコトだわ☆

＞ｙｏｓｉｋｏさま［０５６］
　さゆりさんのくれた服…って、けっこうピラピラでしたよねー。アレ作って着てる人か…かなりのＦＡＮやね！（^^;

＞ゆきんぽさま［０６０］
　はじめまして。ＡＨは北条せんせもおっしゃってますが、ＣＨのパラレルです。まったく別物…とまでは言いきれませんが、やはり多少なりとも違いはあります。（槇ちゃんのお墓がジャパ二ーズだし☆）これからもＡＨを楽しんで下さいね。リョウの年表なんてのがあったら、私も欲しいです。でも「○年××でナンパ」とか書いてありそう…。（^^;

＞無言のパンダさま［０６５］
　連絡係を買って出てくれてありがとう。感謝♪昔ビデオに撮ったけど、いい加減古いので、早速新しいテープを買ってきます。開戦は避けられそうにないけれど…。

＞初めてのみなさま
　葵です。よろしくね。

### [10065] 無言のパンダ	2003.03.19 WED 18:35:05　
	
こんばんわ★

ＣＨの放映は今度の日曜９時からで内容はＴＶシリーズ第１話と「愛と宿命のマグナム」の２本立てだそうです♪たぶん全国放送ではないか？ということですが、戦争が始まった場合で緊迫した状況になった時は報道番組に差し替えられるかもしれないとのことでした。（神谷明さんファンクラブＨＰの神谷さんご本人の書き込みより。）

予告編のことですが「コメント収録」とあったので、残念ながら「最新のリョウ＆香」の映像はなくて、声だけの収録だったんじゃないかと思われます(^_^;)（３０秒でもいいから新しい映像見たかった！）でも元気な「香」の声が聞けるなんてうれしい！

### [10064] yosiko	2003.03.19 WED 17:46:27　
	
こんにちわ☆
北条先生がメッセージを更新されましたね。
love&peace・・・・私も、祈ってます！！
はぁ・・・心が痛い。

＞千葉のＯＢＡ３サマ
今度、隣室の女性が友人達を招待して、小さな、軽い演奏会をするそうで・・私も招待してくださりました(^^)v なんでも、その友人達も「ＣＨ」大好きだとか☆楽しみです。

### [10063] 稲妻クロード	2003.03.19 WED 17:24:21　
	
南米戦場で育ったリョウがアシャンを、育ててゆく。
それは、ジャングルの中を生き抜いて、また、槇村きょうだい
というパートナーと出会った偶然。
でも偶然の出会いて人には必要なんだよな・・・・

### [10062] なつめ	2003.03.19 WED 17:24:20　
	
↓10061に「来週日曜にＯＡあるのでは…」と書いたのですが、
今ほど日テレＨＰの番組表を見たところ、
現時点では報道番組になるみたいですね…大変失礼致しましたm(_ _)m

### [10061] なつめ	2003.03.19 WED 14:27:52　
	
はじめてお邪魔致します。
話題になっているＣＨの放送ですが…
日曜の１８：５５～放送予定だった東京ドームでのメジャーリーグ戦が
残念ながら中止決定したそうでして、恐らくこの時間に放送されるのではないか、と推測する次第です。
前日同時間帯に番宣スポットが流れる可能性大ですので、チェックしないといけませんね。
それにしても、ＣＨ放送を手放しに喜べないのが残念です。
